馬逢國遭GASTBY出帖「抽水」：30g可以帶上飛機

立法會體育、演藝、文化及出版界議員馬逢國，被踢爆日前喺機場離港時懷疑「撻朵」，結果可以帶到一支違規嘅髮型啫喱上機，涉事職員就俾機場保安公司紀律調查。事件繼續成為城中話題，最新就係定型啫喱膏品牌GASTBY，星期五（25日）下晝喺香港嘅一個fb post。

呢個post一開始就話，「去旅行都想帶支定型啫喱膏gel番個靚頭，但擔心帶住太大支gel唔方便？」然後就話買佢哋嘅定型啫喱膏（特硬/濕硬），就會附送一支30克輕便裝，「細細支咁方便，想帶去邊都得啦！」之後仲有hashtag「#30g可以帶上飛機」。

呢個post出咗兩個鐘度，已經有超過700個share同2700個emoji，其中就包括公民黨立法會議員楊岳橋。

查實，講到「抽水」，噚晚已經先有自由黨榮譽主席田北俊，喺fb借分享敝報即時新聞一則相關報道，然後留言一句：「學（前保安局長）葉劉（淑儀）捍衛自己個髮型呀？」之後仲hashtag「#咁邊個捍衛航空安全？」、「#議員有特權？」、「#搞到我想做返議員」，以至「#我唔用gel」。

不過，另一方面，都有人相當嚴肅看待事件。香港空勤人員總工會就發表聲明，形容馬逢國呢單嘢，嚴重程度相當於2016年涉及時任特首梁振英，同佢夫人唐青儀以至佢哋個女梁頌昕嘅「行李門事件」，「再次突顯權貴利用個人公權力挑戰機場保安人員的專業」，「而離譜的是在事件被揭發後，馬議員託辭大家對有關規定有不同理解，藉此為自己開脫，雖然馬議員最終在壓力下道歉，但其『失格』行為實在是不孚眾望！」

工會重申，「事實上，有關規定是因應國際恐怖主義肆虐而採取的安檢措施，目的是保障乘客及航空人員的人身安全」，機管局必須畀前線人員更清晰同明確指示，嚟阻止呢類事件重演。高院亦會喺下個月20號，處理工會就「行李門事件」提出嘅相關司法覆核案。

for冇頭髮專用